Une boisson ou breuvage ( terme plus courant au [MASK] ) est un liquide nutritif que l' on boit donc en premier lieu pour se désaltérer , c' est-à-dire apaiser la soif , mais souvent aussi pour le plaisir .
Elle se prennent soit à table au cours des repas , dont elles peuvent constituer l' élément essentiel ( comme le café ou café au lait dans le déjeuner ) , soit avant ( apéritifs ) ou après ( digestifs ) les repas , soit entre les repas ( boissons rafraîchissantes , café , thé , remontants , justifiant des moments de pause particuliers , comme la pause café , le goûter , le tea break des [MASK] .